# File allocation Table ( FAT )

* Versiones
  * 12
  * 16 
  * 32

## Volumen tipo FAT 

### 1. Sector de booteo 

Donde encontramos informacion de las caracteristicas propias del file system 

* Tamanio de bloques 
* Tipo nombre SO

### 2. Fat1..Fat n 

Tablas muy importantes, son las tablas de asignacion de archivos, en realidad solo importa la primera la demas son copias 

### 3. Directorio Raiz 

En el sector de boote se especivida cual es el directorio raiz 

### 4. Bloques de datos ( cluster ) 


## Directorios 

### Entrada de directorios 

Tenemos el tipo de archivo ( a , d ) , el nombre de  la extension, el primer cluster, el tamanio 

### FAT 

Se cual es el primer bloque de cada archivo por que me lo dice la tabla fat.
Tengo acceso directo 
Indicador de fin de archivo 
No tenemos estructura que nos dice cual esta libre 


### Versiones 

Tamanio maximo teorico 

ej Fat 32 , punteros de 32 bits , tamanio cluster 2KB ( 2 ^ 11 )

tamanio max teorico : 2^28 * 2^11 = 2 ^ 39 = 512 GB
tamanio maximo real : 512 > 500 entonces 500GB ( Si el disco es de 500)
Si el disco es de 1000GB entonces es de 512GB 

Limitado por la cantidad de bytes que acepta el tamanio 

k





